Een vreemd gevoel van verlies kwam over hem.
Hij voelde dat Dorian Gray zou nooit meer alles voor hem zijn wat hij in de VERLEDEN  Het leven was gekomen tussen hen .... Zijn ogen werden donker en de drukke, flikkerende straten vervaagden hem in de ogen.
Toen de taxi trok in het theater leek het hem dat hij jaren ouder was geworden.
Hoofdstuk 7 Om de een of andere reden was het huis die nacht druk en het vet Joodse manager die hen bij de deur ontmoette straalde van oor tot oor mee een vette, trillende glimlach.
Hij begeleidde hen naar hun vak met een soort van pompeuze nederigheid, zwaaiend met zijn dikke juwelenhanden en pratend aan de top van zijn stem.
Dorian Gray verafschuwde hem meer dan ooit.
Hij voelde zich alsof hij was op zoek gegaan naar Miranda en was door Caliban opgewacht.
Heer Henry daarentegen hield nogal van hem.
Hij heeft het tenminste verklaard deed, en stond erop hem te schudden bij de hand en hem te verzekeren dat hij was er trots op een man te ontmoeten die een echt genie had ontdekt en weg was failliet gaan over een dichter.
Hallward vermaakte zich met het kijken naar de gezichten in de put.
